 const opciones=[
    { 
        pregunta:"¿Quién es el fundador de Microsoft?",
         a: "Elon Musk", 
         b: "Steve Jobs",
         c: "Jeff Bezos",
         d: "Bill Gates",
         respuesta:"Bill Gates"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué significa la sigla 'CPU' en una computadora?",
         a: "Central Processing Unit", 
         b: "Computer Power Unit",
         c: "Central Programming Unit",
         d: "Central Portable Unit",
         respuesta:"Central Processing Unit"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de programación?",
         a: "HTML", 
         b: "CSS",
         c: "Java",
         d: "Photoshop",
         respuesta:"Java"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué componente de una computadora almacena datos de forma permanente?",
         a: "RAM", 
         b: "Procesador",
         c: "Tarjeta gráfica",
         d: "Disco duro",
         respuesta:"Disco duro"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál es el sistema operativo más utilizado en el mundo?",
         a: "Linux", 
         b: "Windows",
         c: "MacOs",
         d: "Android",
         respuesta:"Windows"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué tipo de impresora utiliza tinta líquida?",
         a: "Impresora láser", 
         b: "Impresora matriz de puntos",
         c: "Impresora de inyección de tintas",
         d: "Impresora 3D",
         respuesta:"Impresora de inyección de tintas"
    },
    { 
        pregunta:" ¿Qué significa 'Wi-Fi'?",
         a: "Wireless Fidelity", 
         b: "Wireless Internet",
         c: "Wide Frequency",
         d: "Wide Fidelity",
         respuesta:"Wireless Fidelity"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál de los siguientes dispositivos utiliza reconocimiento biométrico para la seguridad?",
         a: "Teclado", 
         b: "Mouse",
         c: "Escáner de huellas digitales",
         d: "Proyector",
         respuesta:"Escáner de huellas digitales"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué empresa creó el sistema operativo Android?",
         a: "Aple", 
         b: "Google",
         c: "Microsoft",
         d: "IBM",
         respuesta: "Google"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué es un 'router'?",
         a: "Un tipo de antivirus", 
         b: "Un dispositivo para almacenar archivos",
         c: "Un dispositivo que permite la comunicación entre redes",
         d: "Un dispositivo para mejorar la señal de TV",
         respuesta:"Un dispositivo que permite la comunicación entre redes" 
    },
]

export default opciones;